俄總參謀長：美國可迅速增加部署1200多核彈頭 軍費預算是俄方14倍

▲俄亥俄級核子潛艇。（圖／翻攝自維基百科）

記者朱世凱／綜合報導

俄羅斯武裝力量總參謀長格拉西莫夫（Герасимов）大將近日表示，《新削減戰略武器條約》（New START）規定了戰略武器總限額，美軍為了達標，在2年內對部分戰略進攻性武器載具進行改裝，並單方面將這些核載具排除在條約核查之外，使美方在短期內可以迅速增加部署1200多個核彈頭。

綜合外媒報導，格拉西莫夫說，美軍14艘俄亥俄級戰略導彈核潛艇上的潛射彈道導彈發射管（4具）被替換為7單元的多用途垂直發射裝置；另外，41架B-52H遠程戰略轟炸機也進行了升級，並單方面將這些軍備排除在規定查核外，使美方在短期內可以迅速擴大戰略進攻力量的潛力。

格拉西莫夫表示，俄羅斯完全履行《新削減戰略武器條約》規定的事項，希望美方能夠以建設性方式處理這個問題，繼續就解決「條約續約」問題進行對話。

他也指出，俄武裝力量軍費預算近年來一直保持在500億美元上下，而且有逐漸遞減的趨勢，然而，「美國的軍費預算幾乎是俄方的14倍，2019年的軍費預算甚至超過7160億美元，這比世界所有其他國家都多。」

新削減戰略武器條約是美國和俄羅斯之間簽署的一項雙邊裁減戰略武器的條約，雙方在2011年達成共識，條約有效期為10年，並可以延期5年。不過據傳有美國參議員將「禁止新削減戰略武器條約延期」的法案提交國會，試圖逼迫俄方改變協約規定，否則就不再繼續履行義務。

▼美軍B-52H轟炸機。（圖／取自安德森空軍基地官網）

好彩有美國

又唔射得，文件上件有數咪算

咁只係俄羅斯窮姐
有錢仲唔加返軍費